【旺角騷亂】陪審團獲准商討至晚上9時 但明言不會有全部結果

前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，9人組成的陪審團約於昨天上午11時半退庭，惟商議兩天至今晚八時仍未有結果，法官彭寶琴原希望他們休息，明早繼續。惟陪審團向法官提出，希望討論到晚上9點，因正討論的有連貫性，但明言不會有全部結果，法官批准。

法官提醒陪審團不需要急於討論，不一定要求於9點一定要有結論，不要有時間上的壓力。

梁天琦早前已承認一項襲警罪及被還柙，他現仍面對一項煽惑暴動，以及兩項暴動，控罪指他於前年2月8日至9日期間，在旺角砵蘭街和亞皆老街參與暴動，並連同黃台仰非法煽惑於砵蘭街的在場人士參與暴動。

另外，被告李諾文和盧建民各面對一項暴動罪；林傲軒則被控非法集結和暴動兩罪；林倫慶則被控3項暴動罪。

企硬
跪低，衰硬

希望支持陪審團可以堅持

我覺得應該有自己友係陪審 🤣

商討近16小時後，陪審團於近下午5時首度發問，要求法庭解釋「意圖」一詞。法官彭寶琴解釋「意圖」一詞沒有特定法律定義，屬一般日常用語，又強調被告的意圖毋須周詳計劃，可以是一剎那，或被告受情緒影響下作出的意圖。

個官

今次是大是大非問題，反對濫控香港人
支持陪審員用自己的良知去做決定

google下意圖兩個字

單講, 刑事罪行起碼要有兩個成份, 才可以定罪, 分別為:
1. 意圖 (with intention (mens rea)), 即是有意, 有心去做, 是思想層面上的犯罪;
2. 行為 (actions (actus reus)), 即是犯罪的行為或行動本身

以偷銀包為例, 竊賊心裡想偷你的銀包, 這就是意圖; 而他伸手去拿你的銀包時就是行為; 只有在他懷著想偷你的銀包的意圖而伸手去拿你的銀包時, 才算是犯了&quot;偷竊&quot;這個罪行.

但企圖犯罪所指的, 是犯事者所做的已含有上述的兩個刑事罪行成份, 只是行為的部分未成功/未完成, 所以是與成功干犯的判罰一樣. 以上述偷銀包的例子為例, 竊賊心裡想偷你的銀包, 有了意圖, 並且已經懷著想偷你的銀包的意圖伸手去拿你的銀包, 但在他拿到你的銀包前一刻, 他被你發現並捉著, 拿你銀包的這個犯罪行為未能成功, 但他已經懷著想偷你的銀包的意圖伸出手, 這就是企圖偷竊.

五毛岩瀨健(三)想改名？

提醒有五毛改名又點？

同我講犯法做乜鳩？

何君堯唔捉，對衝動些小的年輕人便加以追撃，法院真係

疲勞轟炸

想令其他人屈服

醒乜？
你柒夠未

彭官舉例，如果一個人因不忍眼見親人因病受苦，決定幫助他了結生命，他的意圖明顯就是殺人，雖然他殺人的動機只是為他解除病痛，因此意圖和動機是兩個不同的概念。

個官對意圖嘅解釋唔覺有咩問題...

舉個例比你

有意圖謀殺, 冇意圖誤殺

你講緊嘅係人治遊戲...如果你仲相信司法的話就唔應該抱呢種態度
更可況起訴同搜證唔係法院做

共匪必須被消滅！任何支持共匪統戰政策及其非法政權者，勢遭五雷轟頂！不得好死！鳥獸分屍之厄！天命不可違！